【慘！】工程師擁價值2億美金比特幣！放數位錢包卻忘記密碼...只能再猜2次

工程師擁價值2億美金比特幣！放數位錢包卻忘記密碼...只能再猜2次

湯瑪斯如今只剩２次機會，否則密碼將永久加密。

加密貨幣比特幣（Bitcoin）今年來飆漲，成為最具話題性的投資標的。不過，一名美國程式設計師因為忘記存放比特幣裝置的密碼的密碼，導致價值約2.45億美元（約新台幣68億元）的鉅款無法領出可能化為泡影。

根據《紐約時報》報導，湯瑪斯（Stefan Thomas）是一位舊金山的程式設計師，十年前他製作了一支影片解釋比特幣如何運作，因此獲得了7002枚比特幣作為獎勵，當時他以每個價值2~6美元（約56至168元台幣）存入IronKey加密型硬碟，並一直沒動過，而如今每個比特幣的價值都高達到34,000美元，不過他卻忘記了當時所存入的密碼，無法提領。

湯瑪斯表示，IronKey只給用戶10次輸入密碼的機會，目前他已經輸入8次他曾最常使用的密碼，如果再錯2次密碼將會永久加密，為此他只能躺在床上拼命回想密碼，再跑去電腦試，如果第9次嘗試再失敗那麼他將「陷入絕望之中」，因為他只剩最後一次機會。

消息曝光後，引起許多密碼破解專家的注意，其中史丹佛網路安全專家史塔默斯（Alex Stamos）表示，他可以在六個月內破解密碼，但前提是湯馬斯必須同意把10%的比特幣（約3000萬美元）分給他。他認為，事關上億美元的財產，湯馬斯不該自己嘗試最後的2次機會，而是交給專家處理。

事實上湯馬斯不是第一個忘記比特幣密碼的人，加密貨幣數據公司Chainalysis表示，現存的1,850萬比特幣中，大約有20%處於休眠狀態（目前價值約1,400億美元，約新台幣3.9兆元），很可能都是持有者不小心遺失或忘記了密碼。幫忙找回密碼的數據公司也表示，目前約有70件業務，是一個月前的3倍。

目前湯馬斯已將IronKey放在安全的地方，並等待是否有人能找到破解IronKey的方法，他表示，這種經歷使他不敢再碰加密貨幣，自己應該成為自己的銀行，「我們擁有銀行的原因是因為我們不想處理銀行所做的所有事情」。

原文網址: ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

其中史丹佛網路安全專家史塔默斯（Alex Stamos）表示，他可以在六個月內破解密碼，但前提是湯馬斯必須同意把10%的比特幣（約3000萬美元）分給他。

如果係我我會比, WINWIN

我都會，當然前題係開到先比

講真 50%都要俾

到破解果陣，就要將9成比特幣分畀佢，唔係撞錯兩次就永久鎖上錢包

咁大筆數簽合約先啦

一開 原來

「我們擁有銀行的原因是因為我們不想處理銀行所做的所有事情」
到佢d錢比銀行凍結o左睇下佢講唔講呢句

比特幣發行量有限
但有超多數目嘅幣已經唔見咗/去咗去垃圾場
個流通量又細咗

以後啲貧民區會唔會係依家嘅垃圾場
啲窮人日日搵人地啲舊電腦搏搵到比特幣
電子硬件真係要分類回收

個人覺得世界最終嘅加密貨幣大佬會係其他幣
始終除咗炒賣換翻現金之外
個幣好似冇咩用途

好多黑客拎佢嚟洗黑錢

又系D隱性bitcoin廣告

再遲啲開分分鐘蒸發一半

簽約破解唔到要收返佢9成就差唔多

一開原來係1234

其實點破解？間公司9up炸

佢自己都唔知

人地要六個月 真係隨時跌返落3000

比番個hard disc人啦

成個 hard disk clone 出嚟再撞唔得咩
咁就有無限個兩次

系你老母

好撚風趣
抵你住公屋

可以帶落棺材

本來都得2100萬個
比你班友攪到好多死錢

拎去華強北破解

之後華強北話破解唔到，其實自己拎走晒

再被黨告勾結外國勢力 充公犯罪所得

過幾百年後可能變成傳說中嘅尋寶地點.

55分都比

照下鏡睇下自己個樣依家有幾酸

試下催眠囉。。

我岩岩都諗起呢樣野 但催唔催到十年前？

我試過用呢個function嚟撞密碼 咁樣撞唔count次數

如果條友破唔到又用左第9次機會呢

但前提係要keep住log in緊先得常用嘅social media 就用到呢招

如果開唔到 大家都無錢

10%咁少，6個月後會跌淨幾多

10%好厚道啦

如果用左佢第九次都係失敗,咁點

10%抵比喇 如果開到
但得番2次機會 如果幫佢解果個專家都fail
淨係得番1次 聽仆直了

唔明,我估都係好細機會破解到

條友: sor9ry lor

破解到就直接2億攞走嘆世界啦

邊個傻閪接手呢啲幣
如果無人接手真係吹到幾大都無用

反而想知當初係咩機構送d bitcoin比佢

千千萬萬既"傻閪"
唔係點會升

hardware 專家應該無問題
佢只要拆到個位take snapshot/stop 到counter 就可以做brute force attack

所謂有限數量， 其實你反方向諗，只要將佢無限拆細，咁同無限都無咩分別。

個密碼師果六個月時間係包來回深圳華強北+隔離時間

e 我初初睇以為ironkey 係 web server host黎
原來係隻手指之類?

咁真係有機會咼,不過希望佢唔好改密碼改到咁啦

破解到而d既 cryptographer洗撚做華強北

點clone?

比特幣只會不斷損耗

係ironkey,唔係hard disk r

好似唔同logic
當一間公司有1億普通股，唔配股，唔供股
點拆股，個股數係會變大，但最終股東擁有既股數既比例不變架啵
點做到無限？
都無新供應

開左之後原本自己根本冇買過 又記錯左

專家: 咁撚大整古?

我覺得成件事好ON9
你去銀行開戶口, 都唔會因為唔得密碼比人充公晒O的錢啦

0.1,0.01,0.001咁trade , 除左炒貴曬之外仲有咩分別？

解密拎完再加返密

但點解保證佢啱
佢錯咗兩次佢無損失
係事主搵唔返

btc lock咗最低unit係1 satoshi
你拆啲咩？

點知原來有忘記密碼

係咩？ 咁點解係交易所可以買最少0.01個比特幣既？

你知唔知咩係satoshi？

開到緊係走數la

點解唔去先達 之前地鋪個大陸仔都開到我部蘋果個鎖

如果佢破解到，入到去，咁仲唔拎哂走人咩

應該收舊大錢錢俾人破 起碼好過冇

90%都照俾

On9, 係都1111

對幣價利好
2億美金btc即將被永久銷毀

on9

緊係拍賣
價底者得啦

交比專家的確好過自己亂黎
其實試到第5次就唔應該再試啦
2億美金喎，係咪傻左

升到50萬1粒定跌到5蚊1粒都係比10%bitcoin 有乜損失

冇 炒緊梗係有咁勁吹咁耐勁

無充公，係無咗咁解

Password

1=100000000*0.00000001
100000000*21000000= 2,100,000,000,000,000
係wo，真係唔係無限，最多可以分割成2,100,000,000,000,000

可吾可以叫幫佢解鎖既專家簽生死狀，萬一搞歪左部機賠返5％？

點解咁醒係最殘價既時候識得加密隻HDD???

我會比0.1% 300k usd都唔錯啦

至少要請兩個專家先得啦，一個破解，另一個MON住破解個專家有冇落格。

洗撚咩，佢知道數量，落格咪拉鳩佢囉

咁放心??
佢一陣破解完再燒壞隻碟話唔小心短路燒左賠條命俾你咩？

自己都係工程師，自己mon住咪得囉

經過半年 0101010101010001010101 之後
網絡安全專家 : 你可以輸正確密碼了
而當時 bitcoin 市值正式歸 0

問題係如果佢衰左咁點

請d保安睇住囉

會答你, SORRY囉, 最多唔收你錢

再送返個半價優惠下次用

起飛腳

破到點解佢唔直接攞走？唔講根本無人知係佢攞+有方法令佢告唔入

有頭有面未必會走佬，拎出後黎之後佢長做長有